Fork of https://github.com/schnes4/dhbw-heidenheim-latex-template 

# DHBW Heidenheim LaTeX Template

Dieses LaTeX Template ist für alle Arbeiten der Fakultät Informatik der DHBW Heidenheim geeignet.

**Inhalt:**
* [Templatestruktur](#templatestruktur)
* [Document Types](#document-types)
* [Komponenten einer Wissenschaftlichen Arbeit](#komponenten-einer-wissenschaftlichen-arbeit)
* [Contributors](#contributors)

## Templatestruktur

Das Template ist im Wesentlichen in 6 Teile unterteilt:

* main.tex
* ads/
* lang/
* settings/
* content/
* images/

### main.tex

main.tex ist die Kerndatei des Templates und damit auch die Datei, die kompiliert werden muss. Durch Importe anderer Dateien wird die Dokumentenstruktur beschrieben (kann bei Bedarf geändert werden wenn z.B. kein Sperrvermerk gewünscht wird).

### ads

Im Ordner ads befinden sich folgende vordefinierte Vorlagen, welche nicht angepasst werden müssen (Anpassungen erfolgen automatisch):

* Deckblatt
* Eigenständigkeitserklärung
* Sperrvermerk
* LaTeX Document Header

### lang

Im Ordner lang befinden sich alle notwendigen Übersetzungen.

### settings

Der Ordner settings beinhaltet zwei Dateien:

* general.tex
* document.tex

In der Datei general.tex sind grundlegende Einstellungen vordefiniert, welche nicht geändert werden müssen.

In der Datei document.tex müssen einige Angaben über die zu schreibende Arbeit gemacht werden:

| Variable            | Beschreibung                                          | Mögliche Werte  |
| ------------------- | ----------------------------------------------------- | --------------- |
| documentLanguage    | Sprache der Arbeit                                    | de<br/> en      |
| documentType        | Art der Arbeit                                        | T2\\_1000 Projektarbeit (Semester 1 & 2) <br/> T2\\_2000 Projektarbeit (Semester 3 & 4) <br/> T2\\_3100 Studienarbeit (Semester 5) <br/> T2\\_3300 Bachelorarbeit |
| multipleAuthors     | Wurde die Arbeit von mehreren Autoren verfasst?       | true<br/> false |
| documentAuthor      | Autor der Arbeit                                      |                 |
| documentTitle       | Titel der Arbeit                                      |                 |
| documentPeriod      | Dauer der Arbeit                                      |                 |
| matriculationNumber | Matrikelnummer des Autors                             |                 |
| locationUniversity  | Standort der DHBW                                     | Heidenheim      |
| department          | Fakultät der DHBW in der sich der Autor befindet      |                 |
| course              | Kurs in dem sich der Autor befindet                   |                 |
| degree              | Abschluss, welcher mit dieser Arbeit angestrebt wird  | Bachelor of Science (INF2014-MI - INF2016-MI) <br/> Bachelor of Engineering (INF2014-IA/IM - INF2016-IA/IM) <br/> Bachelor of Science  (INF2017-IM/MI/IA) |
| releaseDate         | Abgabedatum                                           |                 |
| releaseLocation     | Abgabeort                                             | Heidenheim      |
| companyName         | Name des Unternehmens in dem der Autor angestellt ist |                 |
| companyLocation     | Firmensitz                                            |                 |
| tutor               | Betrieblicher Betreuer der Arbeit                     |                 |
| evaluator           | Zweitkorrektor der Arbeit                             |                 |
| linkColor           | Farbe von Verlinkungen                                | 000000 (schwarz)|

### content

### images


# Document Types

Das Template bietet die folgenden verschiedenen Document Types an:

* T2_1000 Project Thesis (Semester 1 & 2)
* T2_2000 Project Thesis (Semester 3 & 4)
* T2_3100 Seminar Paper (Semester 5 & 6)
* T2_3300 Bachelor Thesis

Das Template passt alle relevanten Einstellungen automatisch an, sobald der Document Type geändert wird.

## Document Type spezifische Besonderheiten

### T2_3100

Die Studienarbeit ist eine reine Hochschularbeit. Aus diesem Grund wird der Ort der Firma und der Sperrvermerk entfernt. Desweiteren ist es möglich die Studienarbeit als Gruppe abzugeben. Hierfür gibt es die Variable multipleAuthors. Ist diese auf true gesetzt, passt sich die Eigenständigkeitserklärungs selbst von der Ich- zur Wir-Form an. Mehrere Autoren sind lediglich mit Komma getrent in die Variable documentAuthor einzutragen.

# Komponenten einer Wissenschaftlichen Arbeit

## Abstract

An abstract is a brief summary of a research article, thesis, review, conference proceeding or any in-depth analysis of a particular subject or discipline, and is often used to help the reader quickly ascertain the paper's purpose. When used, an abstract always appears at the beginning of a manuscript, acting as the point-of-entry for any given scientific paper or patent application. Abstracting and indexing services for various academic disciplines are aimed at compiling a body of literature for that particular subject.

The terms précis or synopsis are used in some publications to refer to the same thing that other publications might call an ``abstract''. In ``management'' reports, an executive summary usually contains more information (and often more sensitive information) than the abstract does.

Quelle: http://en.wikipedia.org/wiki/Abstract_(summary)


## Acronyms

Nur verwendete Akronyme werden letztlich im Abkürzungsverzeichnis des Dokuments angezeigt.

Verwendung:  
* `\ac{Abk.}`   --> fügt die Abkürzung ein, beim ersten Aufruf wird zusätzlich automatisch die ausgeschriebene Version davor eingefügt bzw. in einer Fußnote (hierfür muss in header.tex \usepackage[printonlyused,footnote]{acronym} stehen) dargestellt
* `\acs{Abk.}`   -->  fügt die Abkürzung ein
* `\acf{Abk.}`   --> fügt die Abkürzung UND die Erklärung ein
* `\acl{Abk.}`   --> fügt nur die Erklärung ein
* `\acp{Abk.}`  --> gibt Plural aus (angefügtes 's'); das zusätzliche 'p' funktioniert auch bei obigen Befehlen

Siehe auch: [http://golatex.de/wiki/\acronym](http://golatex.de/wiki/%5Cacronym)
	
Beispiel: 
```LaTeX
\acro{AGPL}{Affero GNU General Public License}
\acro{WSN}{Wireless Sensor Network}
```


## Appendix

(Beispielhafter Anhang)
 
```LaTeX
{\Large
\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
	\item Assignment 
	\item List of CD Contents
	\item CD 
\end{enumerate}
}
\pagebreak
%\includepdf[pages=-,scale=.9,pagecommand={}]{Aufgabenstellung.pdf} % PDF um 10% verkleinert einbinden --> Kopf- und Fußzeile  werden so korrekt dargestellt. Die Option `pages' ermöglicht es, eine bestimmte Sequenz von Seiten (z.B. 2-10 oder `-' für alle Seiten) auszuwählen.
\pagebreak
\section*{B. Auflistung der Begleitmaterial-Archivdatei }
Die Archivdatei wurde zusammen mit der Online-Version dieser Ausarbeitung auf die Lernplattform hochgeladen.
\begin{tabbing}
	mm \= mm \= mmmmmmmmmmmmmmmm \= \kill
	$\vdash$ \textbf{Literature/} \\ 
	| \> $\vdash$ \textbf{Citavi-Project(incl pdfs)/} \> \> $\Rightarrow$ \textit{Citavi (bibliography software) project with}\\
	| \> | \> \> \textit{almost all found sources relating to this report.} \\
	| \> | \> \> \textit{The PDFs linked to bibliography items therein} \\
	| \> | \> \> \textit{are in the sub-directory `CitaviFiles'}\\
	| \> | \>  -- bibliography.bib  \> $\Rightarrow$ \textit{Exported Bibliography file with all sources}\\
	| \> | \>  --	Studienarbeit.ctv4  \>  $\Rightarrow$ \textit{Citavi Project file}\\
	| \> | \>  $\vdash$ \textbf{CitaviCovers/} \>  $\Rightarrow$ \textit{Images of bibliography cover pages}\\
	| \> | \>  $\vdash$ \textbf{CitaviFiles/} \> $\Rightarrow$ \textit{Cited and most other found PDF resources}\\ %\llcorner
	| \> $\vdash$ \textbf{eBooks/} \\
	| \> $\vdash$ \textbf{JournalArticles/} \\
	| \> $\vdash$ \textbf{Standards/}\\
	| \> $\vdash$ \textbf{Websites/} \\ %\llcorner
	|\\
	$\vdash$ \textbf{Presentation/} \\
	| \>  --presentation.pptx\\
	| \>  --presentation.pdf\\
	|\\
	$\vdash$ \textbf{Report/} \\ %\llcorner
	\>  -- Aufgabenstellung.pdf\\
	\>  -- Studienarbeit2.pdf\\
	\>  $\vdash$ \textbf{Latex-Files/}   $\Rightarrow$ \textit{editable \LaTeX~files and other included files for this report}\\ %\llcorner
	\> \>  $\vdash$  \textbf{ads/}   	\> $\Rightarrow$ \textit{Front- and Backmatter}\\
	\> \>  $\vdash$  \textbf{content/}  \> $\Rightarrow$ \textit{Main part}\\
	\> \>  $\vdash$  \textbf{images/}   \> $\Rightarrow$ \textit{All used images}\\
	\> \>  $\vdash$  \textbf{lang/}  \> $\Rightarrow$ \textit{Language files for \LaTeX~template}\\ %\llcorner
\end{tabbing}
```

# Contributors

* Tobias Dreher
* Yves Fischer
* Michael Gruben
* Markus Barthel
* Prof. Dr. Rolf Assfalg
* Stefan Schneider
* Andreas Kießling
* Sarah Willibald
